Kreet Oja omma issa Jaani juuresollemisek Kawastult kaebab pärris kohhaommaniku Juhhan Kütt peale, temma ellanud selle juures, lasknud ennast lihhalikult temmaga kokku, ja on temmal selle peale enni Jõulu kolm näddalad 1875. aastal tüttarlaps ja hiljem enni Mihklepäewa üks näddal 1878 aastal ka tüttarlaps, ja nõuab mõllemile lastele ülleültse üllespiddamiseks 200. rubla 
Juhhan Kütt kostab selle peale, et temma olla Kreet Ojaga kül lihhalikult kokku ellanud, agga essimenne laps olla kül temma, agga mitte teine laps, kelle aeal temma ka Kreet Ojaga lihhalikult kokkuelanud, agga Mart Oja ja Mart Akkerberg murretsenud tüdrukule selle lapse. Kaebatu wõttab wiimse ütteluse taggasi. Essimesele lapsele wõtnud temma omma juure kaswatada, agga kaebaja weenud tedda wäggise ärra. Juhhan Kütt lubbab leppituseks 2. wakka rukkid ja 2. wakka odre lapse kaswatamiseks anda.
/: Leppisid kohtu ees ärra, Juhhan Kütt maksab kuus aastad, arwatud Mihklepäewast 1878. a., 3. wakka rukkid ja kolm wakka odre, ja siis nelli aastad, igga aasta 1 ½ wakka rukkid ja 1 ½ wakka odre:/ Kreet Ojale
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Jaan Piiri, "
